[老蘋]Ming仔控前經理人違約 官發現根據條文每月保證薪酬或是零

概括：ming仔簽約，告人欠薪，原本保證佢25萬月薪，合共追討400幾萬。但個官一睇佢份文件，張合約寫住「只保證每月有「不多於25萬元」基本薪酬」，0蚊都係履行合約，於是判佢理據不足，彈番佢份狀書。

保證你賺唔到咁多

好柒
幫佢個律師冇睇約？

個髮型咁撚柒

係我就打鳩個經理人

再姦埋佢隻狗

份合約係佢自己簽
律師都只係可以幫佢兜

Ming仔依家好唔掂咩

好撚痴線，一隻字就收你皮
理想：不少於25萬月入
現實：不多於25萬月入

有冇收返佢訟費?

無論依家係點好
人地欠你既係要追討既

返去做藍絲片啦 屌你老母

個官仲俾你amend 真係唔知救佢定害佢。

不過老實，如果演繹成零蚊亦可，以乎有點不合常理，如果佢照到以前真係個個月有25萬+ ，佢仲有機會贏嘅

閱讀理解幾多分

當紅既時候係比25萬
但間經理人公司比左幾個月就謝皮
於是一路都比唔足呢個數
而份合約仲未完

你話我定ming仔

ming 仔啦

陰功

4球野掂唔掂都追啦 咁大條數
錢邊個嫌多?

見到佢依家咁折墮，有啲感觸

返去奶tvb啦
兩個都唔抵幫

證明呢個時勢搵食艱難
慳得就慳

抵啦

其實份合約係仆街既

17年果陣已經入稟告間公司

搞左幾年先話佢文件有問題

400百萬好過去搶

每日發生咁多案件
要排期慢慢審加嘛
你有病入醫院
都唔係即刻有得睇醫生啦

Cls影鳩我

保持中立先

400百萬 即係4億

呢條友其實係咪玩撚猿

你又係光譜既邊個位

經理人合約
不多於25萬 = 25萬之後公司/經理人食晒
完全冇問題啊? 應該簽個時都講得好清楚嫁

盲撚

我知要排期

我意思係佢個律師搞左幾年都睇唔出d 文件有問題，
會比個官彈

條ming仔燶閪咁折墮呀

其實佢個律師都未開波打官司
我估計都係草擬狀書
但法庭批唔批唔係個律師控制到

佢靠奶共咪得囉 關人撚事咩

燒25萬零1蚊比你又點話

Who?

呢件垃圾值25萬月薪？

月薪可達～～

係高達

你一留言就見到第一個負皮
估唔到你同你老婆都有連登acct
#曲

傻仔 靠藍屍搵食囉

有冇重溫

紅既話可以值呢個價

咁既話應該可以拎番最低工資吧？

俾$101佢夠做啦 屌佢老母

一隻懶醒smart ass
扮到生活好有品味咁

Bob叔幾個億身家就真係有品味喇

唔識字都做到youtuber

果陣覺得自己值25萬一個月
而家都唔知去左邊了

簽合約有幾多個真心睇
應該係有人係旁邊講解份約
之後就直簽

淨係冇得去旅行都夠大鑊啦

25萬月薪,你憑乜野呀

睇一次笑一次

無事做小粉紅
有事做維權人士

真係會逐句睇

你會姐，我係話好多人唔會

想問點解你覺得好多人唔會

佢fb 仲有

Fashion 既野我地識條鐵咩

啱，洗撚睇咩 咁多雞腸

收皮啦 支那ming

嘩 依d一定係陰人唔睇約
咩不多於痴撚線
應該係不少於

唔睇清楚份約抵撚死啦

追數唔代表唔掂
傾好25萬 月 你一蚊都唔比 重唔告？

屌禁錯負皮 垃圾ming

有冇犯最低工資？

有d人係真係唔識睇雞腸
又唔係份份約都有中英對照
更多人係嫌麻煩
(利申: 純粹一般意見，唔關呢單野事)

傻架邊撚個藝人會簽

咁撚有錢 400萬猶如垃圾

沒有ming仔 只有ming狗

生意失敗

Contract 不嬲係咁...個個律師都知

自身經驗

捐左個十幾萬拎唔拎得番

自己講出嚟先好笑

TVB 都不了

呢位巴打好似有法律背景
呢單野你估有冇得打?(純8卦)

仲要畫埋張鳩圖出嚟懶係認真咁

原告梁嘉銘，被告為藝員經理人公司Viral Digital Studio Limited。入稟狀指，原告在2016年8月和被告簽2年經理人合約，承諾每月支付他25萬元，合約直到2018年8月才完結。不過，被告在合約期首3個月支付了共75 萬元薪金予原訴，便沒沒有再支付任何薪金，更單方面解約。

原來youtuber. 咁好揾

係人哋仆街其實
但抵你死啦藍ming

憑乜

抵撚死

自己極臭自己個朵
我係經理人告返佢轉頭就真

個律師好明顯失職

不過唔係都唔唔會柒到飛起

2年75萬，月薪都有3皮野一個月

以前咪值囉 而家可以收收皮

夠愛國先得，而家暗藍傳媒最殺食

唔怪得出返嚟嗰排嗰堆吹奏佢d旅行片嘅打手唔撚見晒

柒到

先撇除黃藍唔講
如果間公司係真既都幾仆街
走數走到離曬譜

一年六個show ，12K 啱佢做

佢YouTube 個啲view 數，香港黎講算幾高，不過希望佢越跌越多

識唔撚識字

超淺黃

半年就搞成咁

佢呢啲係independence contractor 唔係employee

關律師咩事
佢都係寫下狀書
整理下證據
做唔到d乜

正解

未必有律師幫佢睇

以前有追佢D片，真心ok

但而家un subscribe咗

笑死我!
VDS 咪司徒夾帶間公司
熱狗真係特別狗
份合約咁寫都得
以後個個老闆都咁寫
經濟一差, 要裁員, 賠錢就賠 $0

被告一方去年2月向法庭呈交抗辯書後，便再沒出現。

廢事理你，等法庭屌你

有代表律師到場

乜事 智障?

月薪： 不多於10k

竟然唔del成名作

睇到份約咁on9
都唔提下個客

你講真定講假
關司徒夾帶事？

有view 就有錢

可能律師係想cap水
有咩文件都交住先

上 court有請律師唔出奇

簽約嗰吓未必有

傻閪

有1%機會贏都打

You never know until you try

on99

佢依加應該都係搵全職過活
見佢YouTube同Facebook都收撚左皮
不過唔排除佢過多幾個月一年又會出返黎

淺黃ming，真係笑死

正常寫不少於
不多於真係第一次見

全職姐係幫人打工
Youtuber唔係多數接freelance job?

呢條友都經典

咁咪要彈票囉

馬田都有全職

經理人:你差唔多可以搵到廿幾萬一個月

份約係佢手咁耐都冇睇清楚寫乜，唔撚係掛，多同少兩個中文字都唔識分？當簽英文都識分more同less掛。不如話自己簽名果時飲大左冇睇清楚好過啦🤪🤪

真定假呀
戇鳩都不能置信

馬田全職係乜？

有埋新聞link自己禁入去睇
原汁原味既報導

口頭承諾都計㗎喎不過
有冇嗰個證據。。。

cls
差一個字真係有好大分別

其實我都諗唔明點解簽約會睇錯個人工
你話睇漏左其他魔鬼細節都話

唔好扯去其他人啦

我估姐
佢YouTube都比人屌到反皮
點做返YouTuber賺view接廣告
導演咁既市道，佢又係新手，搵鬼到錢
九成九都係是但搵份全職做
再唔係既，咪同佢老婆返加拿大，香港識7你

加拿大人唔識英文?

月入25萬
咁撚多
勁過哂d醫生律師

好似追左幾年

如果void左張contract
咁佢同經理人公司條數會點計？
如果0蚊都受咪好仆街？

真牙 以前邊個唔知
Viral Digital Studio Limited。
改左名la

d所謂經理人精過你啦

藍絲 同 腦殘 係一對

ming仔值25萬月薪？

佢認為自己值不少於月薪25萬

負增長,ok?

身邊個個都逐條逐條睇架喎，自己簽名都唔睇清楚？

咁柒....

唔撚係掛，依個位都好關鍵
一開場已經輸咗一半

哈哈哈contract都無研究過就claim damage個律師係咪林作？

再睇返佢師傅，今日剪埋tvb張員工證

可能佢淨係聽完個HR講一次就直簽 (9估)

25萬個月我請條女好過啦, 無人睇叫佢露兩野又得

Viral Digital Studio (VDS) 同 Vlogger Entertainment Limited 係子母公司, 同一個大老闆, 以前微辣都係VDS, 依家唔肯定係咪自己做返!

101果個?

外行人真係完全唔識
咁佢咪可以用改過個名繼續開呢d合約簽人？

話唔定阿明仔唔太熟中文呢，英文就好直接，中文加埋一齊好難理解

哭𠹌咗 一人捐返101蚊安慰下佢啦

加拿大喎
maximum minimum 都識喇掛

僱員合約用中文咁抵死？

可能有英文，但一切以中文版本為準

唔好話4球野
政府果一皮野
派遲一個月都比人屌到反皮

有中英對照果d全部都係以英文為準
未見過有人跟中文

先不論mingji本身
份約好撚賤喎

不多於
又唔講至少

條款自定嘅姐

好柒份嘢冇俾律師睇過? 個頭好似半年冇剪咁

講真25萬一個月，係習大大既25倍，聽到都心郁啦，開心到合約都唔睇

人哋小三嗰陣移咗民去多倫多
中文得小三水平唔好怪佢啦
佢弱智㗎

咁支付多於25萬咪違約

好柒

咪好似屎萊姆咁
啲有錢佬好鬼鍾意開幾廿間公司
然後自己判畀自己, 左手交右手
其實 VDS / Vlogger 係香港上市公司Guru Online大股東開嘅分公司, 喺上市文件𥚃面清楚寫住 VDS 會為 Guru Online 提供服務
而 Guru Online 除了廣告, 仲有打手部門, 最出名就係小姓奴

呢個解得通
同老細k房傾到興起
攬住囡囡飲幾杯
驚呢d黃金機會一瞬即逝
咪一鳩撩隻龜落去
等老細返唔到轉頭

又長知識了
不過巴打你個名

左手交右手係為咗瞞稅？
定奶咗嘢唔使上身？

達狗成功翻生，呢條柒頭仲收緊皮

ming仔：得啦唔通信你唔過咩

諗到一個原因
方便洗錢
溝亂d交易紀錄

全港人支持 ming 仔
一人捐 $1 都有 700幻啦

老細：唔洗講咁多，簽左佢，以後有錢齊齊搵

其實呢2日乜事，又屎萊姆又冥仔約埋架

現實就係好多人唔會是但走轉法院就知幾多依d笑料聽

咁法院最後點判呢d，多數黎講

推埋佢老婆出嚟做雞

冇見一牌佢個樣咩事
有冇頹成咁

終於有人係屌間公司
而唔係純恥笑

Ming仔有冇咁on9呀

我都係睇新聞先知，有link，可以原汁原味睇番

人愈大，就發現有啲大人真係唔知點解可以咁on9

以為係袁彌昌

下佢簽個陣無睇清楚

簽合約不嬲一定隻隻字睇清睇楚
電話plan俾人呃尻就話是但
但返工，銀行果d隨時死人

佢個律師冇睇過㗎咩

反而覺得佢無搵野做
佢呢d本身就有d錢
之前搵落應該都仲有得食既
佢呢d做開freelance 邊會甘心做全職

自己做多步，逢簽約自己錄音，對方口頭講過乜有哂Record

黑超哥以版權理由下架黃圈手足二次創作 扼殺創作自由

不如告個個律師好過啦

但當你搵過25萬一個月(好境時)
叫你打工搵得2萬5一個月 (唔好境時)
你會甘心打工咩

廢人

仲要啱啱結婚無耐

唔甘心都無用
返大陸搵錢搵到就不可一世咁

閱讀理解零分？？

可能岩岩買樓冇錢還

食住條女先囉
都有d錢㗎
唔死得嘅

錄音通常唔受
多數合約有條款話一切協議以呢份文件為準
其他形式協議無效(e.g. 口頭承諾，whatsapp，其他文件)

笑到仆街
弱智發現案

笑撚死，
係咪將（不多於）當左（不少於）

唔該睇清楚合約先告人啦。

咁俾返25萬零1元你囉

抵死啦on9ming
死返去Tvb啦
死返去加拿大啦

係

加入黨既k100啦起碼保證有兩毛

Employment 果張contract 點會hea 睇
除非做垃圾工就冇所謂姐

老細話開25萬喎
即刻lur飯應撩左隻龜先算啦
等老細返唔到轉頭

間公司都唔係善男信女la

ming囝唔去cctvb做藝員??

佢未結婚都好地地
一結完婚就收咗皮

諗少一次遊行嗌口號唱榮光有無用，
單純為自己發可能最後一次聲。
唔好坐係屋企睇直播啦
差你一個差好多
7月1號維園見

其實ming仔仲係搵到好多wo

係2016-2018年 10月 24個月入面
合約金額600萬
佢追討151萬
姐係佢搵到449萬
平均18萬
佢話有一排得5萬 但到2017年11月回升

姐係2017 11月-2018 10月 間收入係遠超18萬

唔係話支持佢
但佢1個頂10個連登仔
其實就一d都唔折墮

1. 請求數據來源
2. 新聞話佢追討400幾萬，其他數字我就唔識計
3. 18萬比起連登仔梗係風光得多，但人地應承佢25萬，就梗係覺得比人當水魚坤

唔知佢點樣氹到人簽份約

結完婚就等錢洗
等錢洗就心急
心急就冇諗咁多
冇諗咁多就出事
出事就收皮

但少過25就佢自己食曬
公就我贏
字就你輸

我記得當年知佢搵25萬一個月
有人連登開葡萄文

有冇傳送門？

無 因為無留名

TVB劇情

柒到爆

1. 你post出黎段新聞 麻煩你自己認真睇曬佢

咁既款愛回家做2打6 都唔得啦

食屎啦 ming狗

Ming哥同你老婆返加拿大剷雪啦仆街

仲柒唔夠

你估呢啲咁既約會喺寫字樓度簽咩？
梗係喺酒吧夜總會燈光好暗既地方傾到興起 再飲幾杯先 話個生態圈好正 好有前景 讚佢幾句 mingji就柒撚蒙蒙 食甜筒 左手揸住波右手揸筆乜都唔睇簽咩
你唔簽或都拎返屋企慢慢睇 佢就會屌柒你話你唔畀面 唔信人咁

字都唔識睇？人一藍....

我睇曬
但佢中間搵5萬定18萬其實冇分別
因為佢要既係25萬
收唔足既話就係違約(係佢眼中)
係告多定告少咁解

我捐11蚊比你 之後你自己執生

講真
你開d 嘩眾取寵既標題
但其實你連自己post出黎個段新聞 都無睇曬
我真係唔知你想點

仲好意思「請求數據來源」

另外 佢係袋左低人工（5萬或更多）半年
然後回升

下面係按新聞推測
合約2016-2018 10月
2017 2月開始無糧出
2016 10-1 =100萬
半年低收入 佢話5萬 我當佢半年都係5萬
=30萬

佢24個月內問449萬
（449-130）/14
=22.78萬

如果你認為佢由5萬變返2x萬 會係一個慢慢提升既過程

意味住 佢係2018年10月 收入 理論上係超過左25萬

清楚明白？
全部都係你#1段新聞睇既內容

可能係
仲驚死老闆之後縮沙
拿拿林撩隻龜即場搞掂

2.佢追討既係151萬

綠屍垃圾抵死

我唔係想帶出佢 公司無呃佢

而係佢係 當時合約期完結後
係極大可能搵緊高於25萬

同折墮 / 柒 扯唔上關係

有冇咁攪笑呀

咁新聞冇寫18萬/22.78萬/30萬
我冇興趣篤計數機計佢24個月搵5萬定18萬
因為個題根本唔係討論呢樣野

佢唔做YOUTUBE仲有咩撈

個post 事實上討論緊依樣嘢

個個好開心睇緊佢「折墮」

ming狗

新聞黎，有埋原汁原味既link

原來Ming仔搵咁多！

之前仲有人係呢個po話佢d旅行片好好睇，一手包辦導演攝影行程剪接，真係值25萬一個月
點解簽約果時可以咁7，not less than/not more than呢d字眼都冇睇清楚，仲要Ming仔英文咁好，一定唔存在睇唔明英文合約呢個問題囉
依家真係7到世界盡頭，搞到咁大上哂報紙，又唔縮沙。唔知洗唔洗佢比返訴訟費果d呢

經歷過721831之後，都無乜可能係呢個位啦

律師大機會話唔好搞無得打
但可能ming仔自己堅持繼續

真係往事只能回味
佢作為YouTuber既始祖
仲記得當年篇報導一出
個個都哇哇聲，對眼變曬＄＄

抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！抵撚死啊！！！！！！

d律師都係照計鐘打份工
唔係會叫佢試下有咩交咩先
個官唔批先再諗
咁咪可以cap多d水

重話魔盜王先留長頭髮

唔好鬥黃啦，Ming 哥話哂都有捐廿萬出黎

唔係廿萬零一咩？

老老豆豆話佢霉就肯定唔霉
就算揾唔足25萬，當得10萬一個月，都離個"霉"字差好遠啦

仲話自己加拿大長大。連基本合約都唔撚識

係葉謝鄧🤦

佢就算之前全盛時期拍youtube，平均每條片15-20萬views
佢唔係每日出嗰種，平均一個禮拜一條
計埋其他廣告收入
呢啲收入足夠出10幾20萬人工俾佢？

咁誇張
15~20萬view兌換10幾20萬人工？

可能佢冇俾個律師睇，好似呃香港人咁呃個律師

大把深黃連登仔捐二百零一都冇啦

冇可能啦
律師幫你告間公司會唔睇約?

冥通銀行無出散銀 都唔知點比
有冇冥通嘅check

人地好叻
環遊世界
有學識
英文流利
論點論據清晰

出最低工資每小時37.5元就得
做成個月全日24小時都唔駛3萬
37.5x24x31
=27900

岩啦
不多於廿五萬

廣告油水不嬲多

佢之前好撚串

之前出多過25萬係咪要賠錢

柒頭

點解唔出多一蚊俾佢等佢收皮

千年道行一朝喪

一單廣告幾萬蚊好正常

份合約咁寫好毒
公就佢贏字就你輸
咁都簽係咪癡線
依家告唔入仲分分鐘俾人 claim 翻轉頭

寫成咁係咪明陰佢

喂喂企開d啦屌你老母

過住啦無人想睇你呀乜撚嘢ming仔

穩定每個月有廣告咁犀利？

連登鬥黃我最勁

過街老鼠
死上去 介紹大灣區啦

變態藥師 除你牌

唔好忘記佢叫人唔好捐星火
俾人圍插就特登捐多1蚊
呢啲藍絲腦殘仔簽約唔睇字 不意外

明仔唔識字 俾人蝦

人家份約計過算過
只怪自己無運行

點解我張圖會係第個水印....

抵撚柒死啦

好彩已經沒落咗
真係出多過25萬 先違約

經典

賺既係廣告 出show個d野

on9先唔睇吧
而家講錢wo
買樓個陣我睇到份野爛咁濟

拿 而家係 傾好 not more than
唔係not less than 比最低工資就合法

律師應該叫佢慳返D律師費

傻仔黎，合約呢啲用字不嬲要精準

講緊幫佢告嗰個律師下話
有睇份野咁寫仲會接？

佢呢d算唔算頭頭碰著黑

笑撚咗

抵死
忘本奶Tvb港豬
唔係香港人佢邊有今日嘅成就
可以捧你，亦都可以拉返你落嚟
忘本呀拿

浪費法庭時間

留係多倫多算吧啦
阿達反而都有得翻身

可以直播一集

佢咩料值25萬一個月呀？都唔照吓塊鏡

搵芝麻人每個月一人一蚊都14億月薪啦

唔識字就收檔啦...你老尾, 笑撚大人個口咩

笑撚死

以為自己好有料，到最後得個吉

7頭

柒咗都算，仲要上庭俾人record自己柒。真係好大勇氣。

依條垃圾有咩生產力可以25萬月薪？

藍c黎

本身佢好自豪講過25萬又盛 講到人生贏家
依家

佢之前賺咁多 邊度驚呀

Contract 唔逐隻字睇？咁不如咪撚簽

好七

大家快d 捐返$101俾佢啦

好似成年冇出片

我以前都唔明，最近睇條片明晒

好似d明星點解搵咁多就知，credit先係最值錢既野，多人識多人覺得佢可靠就有market，行得好又累積credit又再上，只靠自己生產力係好有限，手得一對，做得幾多，所以個人生產力既credit好有限

亦因為咁，所以絕大部分management level係搵得多過落手做，連登仔成日屌班老屎忽上司冇料都人工咁高完全搞錯晒個玩法

btw 呢行搵廿幾萬真係唔算多

原來佢搵咁多

仆街還仆街, 但佢簽左

正常份約就寫底薪唔寫頂薪
佢份簽就寫頂薪唔寫底薪

仲畀機會人地告你傷人罪
係咪傻架你

笑到仆街

痴線
唔睇先唔正常呀麻
是但一隻字都玩殘你

抵

賣肉相有咩生產力?
可以賺到買樓
依個世界搵唔搵到錢幾時會在意你有無生產力

都仲有五皮一個月喎 收咩皮 收連登仔皮就有份

抵葡萄嘅 搵咁多 唔使交稅添？
同埋 睇過佢啲所謂旅遊片 完全無乜特別 好悶
係咪因為食第一水真係興香啲